台灣人：香港人想移民台灣先問自己兩個問題

作者：周布雅

有一句話叫做三人行必有所師，意思是不管什麼人講的話必定有可以參考之處，就算不能正面參考至少能當反面典型，我同溫層雖然一片撻伐，但是鐘大記者說的至少有一句話我是非常贊同的

就是我個人而言非常不建議香港人在有其他選擇時來台灣，我會希望選擇來台灣的香港人先問自己兩個問題，『你恨不恨中國共產黨？』『有多恨？有沒有恨到想跟解放軍拼命？』，如果兩個答案都是『是』，那麼我代表台灣人歡迎你，可是假如不是，我建議你把台灣作為別無任何其他選擇時的最後方案

逃亡是需要錢的，安頓也是需要錢的，逃亡到重新安頓過程的流亡時間損失的不僅僅是這段時間失去收入還有你中斷的人生規劃，這是一件犧牲巨大的事情，可是假如為了避免更嚴重的損失有時候這麼巨大的損失也是不得不做選擇

問題是假如你都付出如此慘重的代價，卻逃到一個與中國發生戰爭的可能性最高的地方，然後又逃第二次，又付出一個好幾年重頭開始，你的人生也差不多歸零一半了，假如你堅持要到那個地方，除非就是抱定到了就不走了、再也不逃了、如果敵人來時打不贏就情願戰死在那了，或者抱定了想要有一個殺死解放軍復仇的機會，否則一開始你就不應該選擇那個地方，而應該去英國、去美國、去加拿大、去澳洲，就算去印尼都好過來台灣

如果你想著逃來就不走了，要不就在此生活要不就戰死在這裡，那麼就來吧，台灣歡迎你

唔夠錢去其他國家呀嘛

來台灣就是想幹台妹，天天和不同的台妹打炮

駁唔到

係三人行必有我師

點解果篇野覺得佢地驚同中共打仗
果班係驚連打都未打就俾個所謂法治社會磨撚死左

就係要去台灣，同台灣人一齊打柒支那

我老婆唔俾我揀台灣就係話因為臺妹好嗲好溫柔好姣，唔準我哋揀台灣移民

鬼仔咁型 同佢講唔準去西方國家

講真
我覺得我地班手足保衛台灣既決心仲大過唔少仲玩緊抖音既台仔台妹啦
我地係無武器乍嘛

其實好多香港人應該有心建設台灣既

台灣都係行舊中華民國果套

其實太多野可以改善

不過當然會影響當地文化

變左中西合壁

如果台灣有心西化引入香港人係唔錯選擇

中共之前就係香港學左大量英國技術，思想同法律

講真 佢肯比資源 目的又相同 會誓死保衛台灣啦
前提係最後一定光復香港

但係台灣其實都好多舔共嘅

咁去日本

有邊個唔驚打仗？

自由係要靠戰爭守護

勇武嘅
想報仇嘅
可以去台灣參軍
因為台灣最大機會開戰

當然都可以入其他國家嘅軍隊

係，我一直唔支持台灣大規模咩人都收，但潛逃得既都係最勇果班，點解唔收

想搵台灣1仔屌我

學左乜，偷呃拐騙抄？

我哋面臨嘅係戰爭而唔係抗爭，用抗爭思維去應對戰爭只會得無力感。

肯保衛香港唔同肯保衛台灣
肯保衛香港又唔同同共產黨死過
完完全全係唔同嘅概念